十分一人罷工 咁少?無用?

係呢度想用數字黎話比大家聽
就算一開始只有十分一人罷工
一路落去 個骨牌效應係會好強 影響力都會好大
各位切忌妄自菲薄

10個人既工作(假設全部緊急 無得留番第二日做) 得返9個人做
即係每人做多11.1% (= 10 / 9 - 100%)
跟住如果9個入面 有1個頂唔順/唔抵得 第二日加入罷工/請病假
就變成10人工作8人做 每人做多25% (= 10 / 8 - 100%)
之後就只會越黎越容易頂唔順 越黎越快SL/罷工

特別留意最後個column：
.罷工人數 返工人數 每人工作量 每人工作量增加% (比10人工作時)
. 1 9 10/9 = 1.11倍 11.1%
. 2 8 10/8 = 1.25倍 25%
. 3 7 10/7 = 1.42倍 42.3%
. 4 6 10/6 = 1.67倍 66.7%
. 5 5 10/5 = 2倍 100%
. 6 4 10/4 = 2.5倍 150%
. 7 3 10/3 = 3.33倍 233.3%
. 8 2 10/2 = 5倍 400%
. 9 1 10/1 = 10倍 900%

你啱
但標題可以改好啲

【武漢肺炎】護理員疑曾接觸內地發燒親友後上班 保良局護理中心否認

已經打左個 "?"
大家睇多兩句會明掛

幫推

骨牌效應滾雪球

"就算一開始少人罷工，雪球效應都可以好大"

咁樣直接d?你應該都係想咁講。標題好重要

支持醫護

[警世]林鄭政府唔肯封關同插手口罩短缺問題背後既計算

真

Push

喺本身已經爆煲既情況下會更大鑊
問題係到底罷工醫護有幾堅持
林奠係想拖死件事架啦
拖到有返工醫護/ 香港人出事就翻盤

其實只有入境班狗反抗就得
擋住前線

不過佢地保自己飯碗

班朝廷鷹犬

HA護士total 好似27000人
如果最後護士6000人罷
都有差唔多 1/4

但係改唔到

你睇左內文未...

同埋有D 野唔係冧人堆就得.......

我覺得罷工係一個囚徒困境 ＋ 滾雪球兼骨牌效應

後者樓主講左
而囚徒困境方面係一個幾有趣嘅情景
因為本身作為同一方嘅政府喺疑慮醫護會唔會做出同一行徑嘅時候
到底政府會選擇出賣醫護不斷篤灰，令大家雙輸
定係選擇同醫護同行，爭取最大利益為社會謀福